<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中文博客 on Kristen-JZ</title><link>https://KristenJZ.github.io/cn/posts/</link><description>Recent content in 中文博客 on Kristen-JZ</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 11 May 2022 19:37:47 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://KristenJZ.github.io/cn/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>小白从零用Hugo搭建个人网站遇到的问题一览</title><link>https://KristenJZ.github.io/cn/2022/05/11/website-building-trouble-shooting/</link><pubDate>Wed, 11 May 2022 19:37:47 +0800</pubDate><guid>https://KristenJZ.github.io/cn/2022/05/11/website-building-trouble-shooting/</guid><description>大概2022年3月，因为上海封城我封闭在家中，有了很多的时间，决定给自己搭建一个个人网站，来应对之后入学Master、做简历等。首先，我在B站视频 中学习了用什么来搭建个人网站。由于我没有租用服务器的想法， 那么看起来很简单很容易上手的Typecho，Halo都被我排除了，剩下的只有Hexo和Hugo。这两个都是静态网页，能够落到github上也比较符合我的需求。
所以我就开始研究怎么搭建一个Hugo个人网页。
大体过程基本上基于郝鸿涛个人博客中这篇《如何零基础免费搭建个人网站》 ，给了我很大的帮助，在遇到困难的时候也在上面求助了郝鸿涛很多！特别感谢！
开始搭建之前 我是一个彻彻底底的零基础，对编程的了解仅限于大学的基础编程课，which means我不知道HTML是什么、没有GitHub账号、没有用过git、也不会用markdown。
因此，先要做四件事情。
注册一个GitHub账号 下载一个Markdown的文本编辑器并学习Markdown的基础语法 原因是之后所有的网站内容都会用Markdown来书写和搭建。我在尝试了几种编辑器之后，选了Markdown最好用的编辑器Typora，它有几个优点：文本和大纲可以同时显示；敲下来的语法，可以立刻显示为最终想要呈现的样子，对于初学者特别友好。 关于Markdown的基础语法，我还是找了B站视频 ，从代码块开始学，并且在Typora上面反复写几遍。反复写几遍也不能保证不出错，我在最后出现错误的时候才发现我一开始练习的插入图片的语法就是错误的。所以多练习是没错的。 下载一个用于html的文本编辑器（我用的是sublime text），方便修改后面的html （optional）这一步optional，但如果你是一个像我一样彻底的编程小白，是很有必要看一下这一步的。我在运行安装的时候，总是出现一串错误代码： xcrun: error: unable to load libxcrun (dlopen(/Library/Developer/CommandLineTools/usr/lib/libxcrun.dylib, 0x0005): tried: &amp;#39;/Library/Developer/CommandLineTools/usr/lib/libxcrun.dylib&amp;#39; (mach-o file, but is an incompatible architecture (have &amp;#39;x86_64&amp;#39;, need &amp;#39;arm64e&amp;#39;)), &amp;#39;/usr/lib/libxcrun.dylib&amp;#39; (no such file)). 这段让人比较困惑，我就拿到Stackoverflow上查了一下，发现我根本没有安装xcode开发展工具。解决这个问题需要在终端输入：
sudo xcodebuild -license 然后就可以用git了。
为了正确地使用博客中的comment功能，需要提前安装utteranc.es，可以根据这份指南 来做，只需要坐到第三步即可。在原本的partial—&amp;gt;footer文件中已有需要的script。 在搭建和更新中需要注意 在搭建中同样有一些需要注意的地方。
如果你像我一样在中国大陆地区使用了VPN并进行git更新，那么在建立过程中可能会屡次出现以下的错误代码：
Fatal: fatal: unable to access &amp;#39;https://github.com/xxx&amp;#39;: OpenSSL SSL_connect: SSL_ERROR_SYSCALL in connection to github.</description></item><item><title>记录2019年春季在悉尼交换的时光</title><link>https://KristenJZ.github.io/cn/2022/05/06/sydney/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 13:50:21 +0800</pubDate><guid>https://KristenJZ.github.io/cn/2022/05/06/sydney/</guid><description>如果你不想你的名字出现在这个页面上，请联系我，我会立即删除！
2018年夏季的时候，复旦大学每年例行发布了下一学年交流项目 ，新闻学院当时分到的2019年上半年的交换项目覆盖欧洲大陆地区、英国、澳洲。当时我的判断是英国的项目一定是竞争比较激烈的，而学院当时的政策是以第一志愿申请优先，于是我直接填写了悉尼大学，避免英国那边的竞争。2018年5月31日下午， 在准备期末的乒乓球体育考试的间隙收到了微信的一百多条邮件与被2019年校级春季交流项目录取的通知。
翻了一下当时的邮件，辅导员的邮件是这样写的：
经面试、GPA和英语成绩折算及辅导员打分综合考核，恭喜被2019年春季交流项目录取，录取项目为悉尼大学，xx(我的姓名)、xxxxxxxxxxx（我的学号）。
之后的半年就在准备暂停学籍、办理签证、办理机票等事情的路上。当时正逢下学期要搬宿舍，只能打包了4个箱子，请舍友在下个学期开始时帮忙盯搬家师傅搬运到新的宿舍。
出发去悉尼 最后决定了从郑州那边出发去悉尼。2019年2月15日从郑州飞香港，然后在香港转机悉尼。
写作这篇博客的时候恰好是在2022年5月，这两天也恰好在看去美国的机票，由于五个一政策、新冠疫情、航班熔断等的影响，发现价格之高已经远远不是2019年那时的水平。2019年2月郑州去悉尼的全程票，价格仅为￥2603；2019年6月从悉尼回上海的全程票，价格也仅为￥2545。从而深刻地感受到属于我们的黄金时代正在远去。
取道香港的时候，中间有四个小时的转机时间。我想着在香港还是要用网络的，所以提前在飞猪购买了香港的流量包，在香港趁着没有税买了1根MAC的口红、1根睫毛膏，忘记了睫毛膏的牌子。转机到了悉尼之后，在Kingsfordsmith机场直接有可以购买手机卡的地方，为了方便用了Optus的手机卡，因为他们有$30/28天的套餐。身边也有同学用了Vodafone和Telstra，我没有了解，但是有看到一些网上的测评 。
学校提供了免费的接驳车，只是需要在网上预约。我预约了从机场到宿舍的接驳车，接车的人是一位黑人司机，当时我的听力还不怎么好，我听不清他说的英语，旁边有一位即将入学悉尼大学的女生也在接驳车上，她已经在澳洲读了三年的澳高了，提醒了我司机师傅说的是什么。
终于到达了我宿舍所在的Queen Mary Building 。QMB是学校的宿舍之一，当时的价格是375D一周，包水电和10G的网络，UG有gym、laundry、study room和娱乐室。其实这个网络的量对我来说基本上是不够用的，所以后面我一直在增加Optus的手机套餐，给自己开热点。后来我觉得自己更加应该申请的是Darlington House ，那边的网络不限，住宿环境也更新，自习室也比QMB更多，离学校主校区也更近。后来朋友Sonia搬去了那边，我去参观了一下后更加坚定了我果然应该当初申请Darlington House的想法。但是Sonia觉得Darlington House靠近大路边，太吵了晚上休息不好。但是对我来说也没有第二次去住宿的机会了。
到QMB的第一天真的很不开心，在check in的时候，前台的小姐姐提醒了我不要把卡忘在房间里，不然人工开一次的价格是10D。然后就在我上去的30分钟后，出来接个水的功夫，我就把卡忘在了房间里。然后只能下去对她说，“I forgot my card in the room.”，她显然还没忘记我，对我说，声音很大地对我说“I told you that”。我觉得挺不好意思的，但是她后面没有问我要这10D。实际上把卡忘在房间里这种事，我在悉尼的半年一共发生了三次，有两次甚至还是在晚上，手机也忘在房间里无法联系工作人员，只能去住在隔壁借一起来悉尼的复旦的同学的手机和工作人员求救。但实际上他们只收了我一次的10D开门费。
到悉尼的第一天还迷路了，实际上我一直方向感很差，google map对我来说基本上是没有用的，我不仅方向感差，印象也差，可能刚刚路经的街角过10分钟我已经会毫无印象。这可能和我近视300度却从来不在工作时间之外戴眼镜有关。当时我只是想去附近的超市买点菜，但是附近的超市真的很多，当时我还没有搞清楚应该去woolworth这样的大超市，还是去小超市就好，地图上显然也看不太出来哪些是常见的超市。我感觉自己都要急哭了，印象很深刻是一个老爷爷看我蹲在那里，主动提供了帮助，并把我指路到了正确的路上。这给我铺垫了一些对当地native的好感和信心，后来差点害死我。
在开学的前一周，我主要做的事情就是1. 办concession的opal card，学生可以享受一半的车价，从此我开始坐着悉尼的train去各种地方，真的四通八达，对我来说比上海的地铁还要方便。2. 办理实体的学生医保卡，但实际上我一次都没去过医院，本来想去打HPV九价疫苗的，但是后来算了下在悉尼的时间无法完成三针，所以也就没有去蹭这个实惠。3. 办commonwealth bank的debit card，本来想连着信用卡一起办的，但是我妈给我的现钞确实已经足够在悉尼使用，房租有父母在家汇款，所以也就没有去办信用卡。后来知道悉尼办信用卡不需要美国那样的SSN，所以也很后悔没有薅羊毛。
学习生活 为了保证我们的学生签证是有效的，在悉尼大学我们至少要修9学分的课，最高选12学分的课。作为交换生，是无法使用USYD的选课系统的，只能通过和交换负责老师邮件的方式来选课。当时我选了四门课，每门3学分，分别是Intro to media studies, Japanese language, Communication and social change in China, 以及Intro to Art history，分别想兑换复旦这边培养方案上的媒介研究、媒介与中国社会变迁、外语学分和现代艺术史这几门课的。我还为了art这门课买了教材，教材甚至花了我98刀，然后上完第二周的课我就晕了，我的外语水平根本不足以让我能够游刃有余地处理这门课，我根本搞不清楚哪些艺术家和他们的艺术作品，当seminar开始讲艺术作品的材质的时候我已经打开邮箱开始退课。还好教材被上同一门课的中国女孩买走了，也还好我没有那么热爱art，一个字都没有在教材上面写。
和这门课的小插曲就是第二周课程组织我们在新南威尔士艺术博物馆 进行参观，似乎是参观了一些毕加索真迹，我实在回忆不起来。当时正好有一个台湾这边的展，看了核舟，大概学生价花了16D这样，怎么说呢，如果art这门课讲的是这些，我也许就不会退课了。从新南威尔士艺术博物馆回来的时候，因为又又又又迷路了，接受了一个native男人的指路，但是他带着我越走越偏，我当时就怕了，就直接说，我找到我要去哪里了，然后他似乎还挽留了一下，但是我直接跑了。现在想起来还是有点吓人的，对native的这点信任差点害死我。
在上Introduction to Media studies时，是因为感觉我自己关于传播学的很多基础概念一直没有build起来，就想用这个课build起来。这两天翻了当时的笔记和slide show，觉得澳洲这边的media studies虽说是mix范式的，但是还是会侧重文化研究的传统，讲的很多都是话语、叙事等东西，没有太多信息论那套。也可以理解，毕竟那套也没什么好讲的，总不能直接讲论文吧。当时准备第一篇essay的时候，我是比较自以为是的，第一篇essay主题是两套传播论，我当时觉得，这么简单的东西我随便写写你难道不给我HD（澳洲评价系统中的A+）吗，于是我大概是胡扯了一篇，然后得到的TA的comment是&amp;quot;Where is Carey?</description></item></channel></rss>